@prefix :        <http://project-kitchenchef.fr/schema#> .
@prefix dbpedia: <http://dbpedia.org/resource/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix food:    <http://project-kitchenchef.fr/food/data#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix recipes: <http://project-kitchenchef.fr/recipes/data#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix :        <http://project-kitchenchef.fr/schema#> .
@prefix dbpedia: <http://dbpedia.org/resource/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix food:    <http://project-kitchenchef.fr/food/data#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix recipes: <http://project-kitchenchef.fr/recipes/data#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .


food:FoodThesaurus
    a                  skos:ConceptScheme ;
    skos:prefLabel     "Food Thesaurus"@en, "Thésaurus alimentaire"@fr ;
    skos:definition    "A classification scheme for different types of food"@en,
                       "Un schéma de classification pour différents types d'aliments"@fr ;
    skos:hasTopConcept food:Meat ;
    skos:hasTopConcept food:Fish ;
    skos:hasTopConcept food:DairyProduct ;
    skos:hasTopConcept food:Fruit ;
    skos:hasTopConcept food:Vegetable .

food:Meat
    a                      skos:Concept ;
    skos:prefLabel         "Meat"@en, "Viande"@fr ;
    skos:broaderTransitive food:animalProduct ;
    skos:definition        "Animal flesh used as food"@en, "Chair d'animal utilisée comme nourriture"@fr .

food:Fish
    a                      skos:Concept ;
    skos:prefLabel         "Fish"@en, "Poisson"@fr ;
    skos:broaderTransitive food:animalProduct ;
    skos:definition        "Aquatic animal used as food"@en, "Animal aquatique utilisé comme nourriture"@fr .

food:SeaFood
    a                      skos:Concept ;
    skos:prefLabel         "Sea Food"@en, "Fruit de mer"@fr ;
    skos:broaderTransitive food:animalProduct ;
    skos:definition        "Seafood is any form of sea life regarded as food by humans. Seafood prominently includes fish and shellfish"@en,
                           "Les fruits de mer sont toutes les formes de vie marine considérées comme nourriture par les humains. Les fruits de mer comprennent principalement les poissons et les crustacés"@fr .

food:DairyProduct
    a                      skos:Concept ;
    skos:prefLabel         "Dairy Product"@en, "Produit laitier"@fr ;
    skos:broaderTransitive food:animalProduct ;
    skos:definition        "Food produced from the milk of mammals"@en,
                           "Aliment produit à partir du lait des mammifères"@fr .

food:Cheese
    a                      skos:Concept ;
    skos:prefLabel         "Cheese"@en, "Fromage"@fr ;
    skos:broaderTransitive food:DairyProduct ;
    skos:definition        "A food made from the pressed curds of milk"@en,
                           "Aliment fabriqué à partir du caillé pressé du lait"@fr .

food:animalProduct
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Animal Product"@en, "Produit animal"@fr ;
    skos:definition "A product made from animals or theirs production"@en,
                    "Produit fabriqué à partir d'animaux ou de leurs produits"@fr .

food:Fruit
    a              skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Fruit"@en, "Fruit"@fr ;
    skos:definition
                   "The sweet and fleshy product of a tree or other plant that contains seed and can be eaten as food"@en,
                   "Produit sucré et charnu d'un arbre ou d'une autre plante contenant des graines et pouvant être consommé comme aliment"@fr .

food:Vegetable
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Vegetable"@en, "Légume"@fr ;
    skos:definition "A plant or part of a plant used as food, typically as accompaniment to meat or fish"@en,
                    "Plante ou partie d'une plante utilisée comme nourriture, typiquement en accompagnement de viande ou de poisson"@fr .

food:Nuts
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Nuts"@en, "Fruits à coque"@fr ;
    skos:definition "Hard-shelled dry fruits or seeds with a significant amount of fat and protein"@en,
                    "Fruits ou graines à coque dure contenant une quantité significative de matières grasses et de protéines"@fr .

food:Arachis
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Arachis"@en, "Arachide"@fr ;
    skos:definition "A legume cultivated for its edible seeds"@en,
                    "Légumineuse cultivée pour ses graines comestibles"@fr .

food:Cereals
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Cereals"@en, "Céréales"@fr ;
    skos:definition "Grasses cultivated for their edible grains"@en,
                    "Graminées cultivées pour leurs grains comestibles"@fr .

food:Bread
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Bread"@en, "Pain"@fr ;
    skos:definition "A food made of flour, water, and yeast or another leavening agent, mixed together and baked"@en,
                    "Aliment fait de farine, d'eau et de levure ou d'un autre agent levant, mélangés et cuits au four"@fr .

food:Pasta
    a              skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Pasta"@en, "Pâtes"@fr ;
    skos:definition
                   "A dish originally from Italy consisting of dough made from durum wheat and water, extruded or stamped into various shapes and typically cooked in boiling water"@en,
                   "Un plat originaire d'Italie composé de pâte à base de blé dur et d'eau, extrudé ou estampé dans différentes formes et généralement cuit dans de l'eau bouillante"@fr .

food:Spice
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Spice"@en, "Épice"@fr ;
    skos:definition "A pungent or aromatic vegetable substance used to flavor food, e.g., cloves, pepper, or mace"@en,
                    "Substance végétale piquante ou aromatique utilisée pour aromatiser les aliments, par exemple les clous de girofle, le poivre ou la macis"@fr .

food:Condiment
    a               skos:Concept ;
    skos:prefLabel  "Condiment"@en, "Condiment"@fr ;
    skos:definition "A substance such as salt, mustard, or pickle that is used to add flavor to food"@en,
                    "Une substance telle que le sel, la moutarde ou le cornichon qui est utilisée pour ajouter de la saveur aux aliments"@fr .

food:Eggs
    a                      skos:Concept ;
    skos:prefLabel         "Eggs"@en, "Oeufs"@fr ;
    skos:broaderTransitive food:animalProduct ;
    skos:definition        "Edible reproductive bodies produced by birds, particularly chickens, often used in cooking and baking"@en,
                           "Corps reproducteurs comestibles produits par des oiseaux, en particulier des poules, souvent utilisés dans la cuisine et la pâtisserie"@fr .
